[推到完場] 屯門天主教贖世主堂千萬不能入！會篤灰報警！

巴打
係咪「天主教贖世主堂」？
想加落hkmap[/quote]

係呀
麻煩晒通知大家

[/quote]

Source 係討論區

[集中Post] 921 光復屯門，元朗恐襲靜坐遊行及衝突即時討論區

- 分享自 LIHKG 討論區 #1009

推

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

Push

我覺我唔會囉，堂區范神父仲有身自去煲底講道！

「原來香港人是可以不為自己、無私地付出血汗，只為了美好的信念，為了香港將來，為了和平、自由。」

＃沸點直擊#已是夜深 【煲底下的法國人 范偉樂神父】
與青年一同祈禱，談 #修身齊家治國平天下

「大家好！明顯地，我不是香港人，我是一個法國人，希望你們聽懂我的廣東話。你們知道嗎？我們在法國罷工罷課，是很專業的！我在這裡，見到那些穿黃背心的朋友，你們或許會知道。不過，在法國罷工罷課，不像現在這樣，很多時人們只是維護自己利益，有時更會發生暴力，就好像「黃背心」(示威行動) 一樣，我們在法國會這樣罷工的。

但這幾天我在香港，見到很多人團結在一起，他們不是為了自己利益，而是為了香港將來、為公義、為自由、為平安，去表達自己的意見和關心，這令我覺得非常感動。

我4年前來到香港，我是一位天主教神父，一心在香港服務。4年前我仍未懂得講中文，那時候，我接觸到香港人，我覺得他們高度崇尚個人主義或者消費主義，又不太願意和別人打招呼，甚至有點冷漠。

但這幾天發生的事，讓我知道，那時候我誤會了。原來香港人可以不為自己，無私地付出血汗，只為了美好的信念、為香港將來、為和平、自由。就像夏主教說的，香港人值得驕傲，這些精神，我們需要珍惜。

起初來港2、3年，我不太清楚香港人身份；他們既是中國人、卻不喜歡中國人的身份？故此我也不大清楚香港人的身份是什麼。不過，這幾天，我開始明白香港人的身份是怎樣的。原來，有這麼多人團結起來，為了維護最重要的價值：自由、和平、仁愛！感謝大家在這幾天參與了這場大型運動！

現在，我正學習中文，最近我學習到一句說話，我相信大家也懂得的：「修身、齊家、治國、平天下」。「平天下」代表我們要平安，這幾天我們在此參與，正是因為「治國」出現了問題。現在「治國」不足，大家也為將來感到恐懼，害怕將來不能像現在般集會，不能擁有宗教自由。

由於治國出現了問題，所以我們現在要出來表達意見，但你們也要謹記：「治國」只是排第三位，排第一位是「修身」，修身即是要自己先要有和平和平安，保護我們和天主的關係，保護我們和別人互愛的關係。

而排第二位是「齊家」，的確，我們在家庭內，會有不同的意見，有時會有衝突或吵架，但我們要在家庭裡，保護愛的關係和包融的關係，互相包融與寬恕，才能補足到「治國」的缺乏。

故此，我們要關心「治國」問題，也要先「修身」和「齊家」，保持這樣的精神才能有真正的平安。真正的自由不單是外在的自由或政治的自由，也是內心的自由。所以我們要向我們的天父祈禱，因為我們的力量有限制，有時會不知該怎樣做，所以我們投奔天主 ，求祂幫助我們。

仁慈的天父，我們今晚在此聚集一起，因我們相信在困難中、在黑暗中，祢時常會與我們同在。求祢賜給我們團結共融的精神，好好保護祢賜給我們的愛和平安，亦為香港社會祈禱，或許香港社會人與人關係有點複雜，但無論我們在哪兒，也求祢讓我們造和平的工具，去做一些小事、 說一句話， 把大家的關係修好，使人與人之間的關係，可以互相包容和幫助。

我們感謝祢，這幾天有許多人為了公義、自由、仁愛而付出，雖然我們不知道將來會怎樣，能否繼續像現在般祈禱或表達意見，但求祢讓我們這份保護團結及和平的精神。因主、耶穌基督之名，求祢俯聽我們的祈禱，亞孟。」

於6月17日凌晨時份

哎呀!樓主又要被blocked 了